%@metapost:3thalesexo58.mp
%@Auteur:Nicolas Azaïs (d'après \url{www.academie-en-ligne.fr})\par
\par \compo{1}{3thalesexo58}{0.7}
{Le père de Thomas élève des chèvres sur un terrain circulaire de 40 m
  de rayon.
Il dit :
\parindent=0.5cm
\begin{itemize}
\item Ce terrain est grand ; si les chèvres n'avait que le quart du
  terrain, cela leur
suffirait largement et je pourrais alors planter des fleurs autour ! 
\par Thomas dit alors :
\item C'est facile, il suffit de leur réserver un terrain
circulaire de 10 m de rayon.
\end{itemize}
\parindent=0cm
\begin{Enumerate}
\item Que penses-tu de la proposition de Thomas ?
\item Que doit faire le père de Thomas pour que l'espace réservé aux
chèvres soit un terrain circulaire quatre fois plus petit ?
Que peut-on dire du rayon ainsi obtenu par rapport au rayon de
départ?
\end{Enumerate}
}